(大茶飯時代) 3香港夥阿里拓雲計算大數據等合作

和記電訊(00215)旗下3香港，與阿里巴巴集團簽訂戰略合作協議，在雲計算、智能大數據、物聯網、基礎網絡及訊息安全等領域合作。

除物聯網平台外，雙方亦有多項合作計劃，包括由阿里提供的雲計算技術，協助3香港業務數碼化，以及構建智能大數據平台。而在雲計算方面，阿里雲將向3香港提供服務的品牌支持、營運平台等，而雙方亦成為雲戰略合作夥伴，建立商機共享、聯合拓展等合作體系。

和記電訊香港執行董事及行政總裁胡超文表示，合作能共同打造適合香港的數碼互聯網新經濟生態圈，積極推動香港發展萬物互連的智能城市。

阿里巴巴集團副總裁鍾天華稱，此次與3香港合作，相信能結合雙方在技術與資源方面的優勢，共同探索在新零售、新金融、智能商超等合作潛力。